【流感肆虐】廣州最少5宗壞死性腦炎 北京疾控澄清：病毒"未"出現變異

內地傳媒報道，雖然今年流感高峯期感染流感人數降低，但仍有不少重症出現。昨日，一篇〈緊急通知！流感轉向攻擊孩子腦部，廣州已出現5例壞死性腦炎〉文章在微博朋友圈熱傳，《南方都市報》昨日亦有作出相關報道，但北京疾控中心隨後表示，流感病毒目前未出現變異。
該文章稱，雖然今年流感的流行程度大大降低，但降低的是總體感染人數，實際感染流感的患者依然有一定比率發展為重症。「與以往的甲型H1N1病毒喜歡攻擊患兒肺部不同，今年的病毒更喜歡攻擊孩子的神經系統。」廣州市婦女兒童醫療中心證實已接收5宗壞死性腦炎的病童。
內媒日前訪問廣州市婦女兒童醫療中心內科副主任、感染科主任徐翼教授，他表示內科感染病區已擠滿患有流感的病童，跟以往甲型H1N1病毒喜歡攻擊患者肺部不同，今年的病毒不時攻擊兒童的神經系統。
北京疾控中心接受《新京報》訪問時表示，北京仍處於流感高峯期，流感病原學監測結果顯示，目前為甲型H1N1流感病毒和甲型H3N2亞型流感病毒共同流行，以甲型H1N1流感病毒活動為主，目前未發現有流感病毒變異的情況。
北京疾控中心又指，雖然北京處於流感高峯期，但總體強度低於去年水平。未來一段時期內，流感活動度將會繼續維持在高水平，由流感病毒導致的流感病例將會增多，預計將持續至1月中下旬。
《新京報》/《南方都市報》

點解係廣州唔係深圳呢 或者北京都好啦

你放心...火車站好多人流...
羅湖同落馬洲可能已經入香港了...我講 d "人入境 "

廣州大把北佬

大陸春運

今次仆街了

根本深圳,廣洲,東莞本身人口唔多..
外來人口先多....
香港一定爆 !

北京疾控澄清
即係已經變異

一早講有北佬上山吊野豬Hi